話畀你知被補者須知

以下言論只係樓主個人分享，不代表100％準確，保障自己，有事請向相熟律師咨訊。

＜遇上警察＞
法例附予警務人員可以係「主觀地」合理懷疑某人干犯某種罪行或將可能干犯某種罪行下﹐對市民搜身，但係佢無權取走你身上的個人財產。[正常程序]你可以要求同性警務人員搜身。

法例附予警務人員可以係「主觀地」合理懷疑某人干犯某種罪行或將將可能干犯某種罪行下，將你拘捕
（無錯，你平日行行下街，阿Sir「覺得」你犯法，可能會犯法都可以拉你。）

唔好驚，請謹記拘捕你唔代表你有罪，只有司法機關先有權決定你有罪。

＜被拘捕＞
咁情況可能你企定定係度啦，又或者你係逃跑之後俾捉到或壓制之後，[正常程序]係合理時間內，正式拘捕你前會作出警誡，講明以某種理由拘捕你，唔需要你同唔同意嗰個理由，依個理由同將來可能落案控告你嘅理由可以完全唔同。

切記不要拗同唔同意個理由，無意思，切記不要拒捕，因為可能會再干犯其他與拒捕及阻礙警務人員執行職務相關的罪行

我會建議你諗辦法係預見自己被拘捕前，諗方法通知信任嘅人，雖然你唔知自己會返邊間警署，但你信任嘅人可以打去各間警署查問，亦方便信任嘅人向你提供援助

＜緘默權＞
由警誡一刻開始，你講嘅任何野，包括自言自語，同任何人講嘅野，可能同被拉嘅戰友傾計﹐同警方閒聊﹐都可能成為將來上堂嘅證據，因為你份口供只係法官睇嘅其中一樣野，控方同證人（可能係警員）可以話某年某月某日聽到你講過d 咩，法官一樣會審視。

咁當然警誡前，例如你行行下街，警員問你野，你一樣可以行使緘默權。

所以如果你選擇行使緘默權將會係明智決定，行使緘默權係法庭不會被當作不合作，有隱瞞，你誠信有問題 etc...行使緘默權係一個人基本嘅法律權利

但行使緘默權，以致你被拘留期間，你有三樣個人資料必須提供：
1. 身份證資料
2. 職業
3. 住址

以上資料切勿老作，有可能會干犯浪費警力相關罪行

＜48小時＞
其餘問題及對話，只要你唔願意回答，包括「你令壽堂係唔係女人？」，「你識唔識聽廣東話呢？」你一律可以拒絕回答。你可以鬥氣，可以屌人，可以不畏懼，但整個過程請保障自己權利，免於被入罪嘅風險

俾人拉到返警署，48小時內，阿sir可能有一萬種對待你嘅方式，不詳述，自己腦補

[正常程序] 佢會幫你打包頭，即係seal好你除左身上基本衣物嘅所以其他野，如衣物上有可能導致自殺嘅物件﹐阿Sir通常會移除。你被釋放時，除證物外，會一併歸還，並須簽收。

[正常程序] 佢會同你講下你有咩被拘留人士權利，或者出示「發給被羈留人士或接受警方調查人士的通知書」
1.包括要求聯絡律師﹐同律師單獨談話
2.與警方會面期間﹐要求律師在場
3.無相熟律師點算，可以向警方要求律師名單，隨心揀想打俾嘅律師（放心有錢幾點幾遠都洗得鬼推磨）
***或者我建議你平日默記提供義務律師服務的電話
4.可以要求警方聯絡一名親友，話佢知你係警署，
5.可以要求一名親友探望，有關要求經考慮後可以被拒。
6.要求三餐及飲用水
7.要求就醫

[正常程序] 被拘留人士被告知以上權利，並須簽署以上須知 （如果臨放你走，先向你出示／俾你知即係有可能有問題）

[正常程序] 阿Sir會拍你拍照，及打指模，切勿反抗，有可能會干犯其他罪行

[正常程序] 阿Sir會同你落口供/錄影作供，可能落多於一份，行唔行洗緘默權係你嘅個人選擇。即使你行使緘默權，你有可能被要求最後簽署相關會面記錄／口供紙，大部份情況下警方每次落口供前都會再向你作出警誡

如你發現需要簽署的文件上有任何與事實不符的地方，可以拒簽。你亦有權利就你的筆錄口供作出修改。

[正常程序] 你可以要求拿取你簽署文件的副本

除左「發給被羈留人士或接受警方調查人士的通知書」會盡可能盡早提出，其他[正常程序] 不一定順序
如果以上有任何[正常程序]你覺得有所違反，甚至你被打，恐嚇，或其他不公平對待，請知會你嘅律師及向值日官作出正式紀錄在案的投訴。

有任何投訴不滿，請要求見值日官。

[再講一次」你可能有人係警署入面宣揚政治理念，導人向善，同某d友善嘅警務人員盡訴心中情，或意圖想說服對方改變政治傾向，但由警誡一刻開始，你講嘅任何野，包括自言自語，同任何人講嘅野，可能同被拉嘅戰友傾計﹐同警方閒聊﹐都可能成為將來上堂嘅證據，因為你份口供只係法官睇嘅其中一樣野，控方同證人（可能係警員）可以話某年某月某日聽到你講過d 咩，法官一樣會審視

＜受傷＞
如果你不幸在因拘捕行為，或拘留期間因任何理由受傷
1.盡快求醫，並要求醫生為你紀錄傷勢
2.告知律師，大部份情況律師可幫你拍照記錄傷勢
3.如你在拘留期間受傷，通知值日官，要求紀錄在案

＜擔保／保釋＞
48小時是法例容許警方拘留你的時間，有幾種通常有可能的後果：
1. 少於48小時或等同48小時內，警方無條件將你釋放
2. 48小時後或內，你自己已經招認，或案件主管已經覺得有入罪可能，立刻落案控告。落案控告後通常可能有兩種情況。持續拘留至地區裁判法院的辦公時間，等候當日提堂，裁判法院裁判官可能會批准保釋候審，或者要求疑犯還押，此等情況常見於重大罪行，如謀殺，但一切取決於裁判官決定。另一種可能性係警方落案控告訂立一個日子要你上庭，並將你釋放，請你在所訂日期自行到有關裁判法院，不應訊的後果很大可能是將你通輯，並干犯相關罪行。
3. 48小時後，警方決定俾你保釋候查，容許警方收集更多資料，決定是否落案控告抑或無條件將你釋放。保釋候查將要求你某個時期到警方到警署報到，報到以日，以星期，以月計都有，通常干犯相對嚴重罪行報到時間會愈密，報到時間可能是早上，下午或或晚上對日常生活做到困擾。警方可以在你下次報到時延長保釋，在些人反反覆覆報到以年計的時期，可見非常擾人。

不論法庭或警方的保釋，大部份情況下都有一個保釋金額，有些情況下會容許自簽擔保（無需付款的擔保）

＜踢保＞
有關踢保，踢保則拒絕保釋或拒絕延長保釋，通常有兩個可能性
1.警方無條件將你釋放
2.警方決定將你落案控告
留意如你屬拒絕延長保釋，你報到時警方可再將你再拘留48小時

踢保與否請自行判斷風險，及向律師尋求法律意見。

＜搜查令＞
警方如果相信有迫切性及有關處所有嚴重違法工具，會有干犯嚴重罪行的疑犯，警方可以不需搜查令或無視處所擁有者的同意下進入處所。

但一般情況警方都會申請搜查令，搜查令上有以下重要資料
1. 罪行（點解批出搜查令）
2. 要檢取的物件種類
3. 正確地址
4. 有效簽署（大部份是裁判官，亦有可能是警司）

切記不要拒絕搜查令﹐因有可能干犯罪行。但我會建議你可以拍攝攝錄，錄音等，或盡可能爭取時間呼朋喚友進行拍攝攝錄，或叫街坊街里圍觀，保障自己。當然法例附予警務人員可以係「主觀地」合理懷疑某人干犯某種罪行或將將可能干犯某種罪行下，將疑人拘捕。

最後請要求警方從場所提取的物件清單（如有）

＜解鎖＞
警方可以檢取相信為犯罪工具的物件，例如手機，電腦，但疑人沒有權利或義務協助警員解鎖，在法庭上亦不會秋後算賬，法庭上不會被當作不合作，有隱瞞，你誠信有問題 etc...行使緘默權係一個人基本嘅法律權利

＜控罪資料及證據＞
警方沒有任何責任或義務告知你他們手頭上控罪資料及證據，以上資料通常是提堂 至 審訊第一堂期間，由你代表律師向控方要求，以準備審訊。

＜最後溫提＞
1. 如情況許可，你非做違法之事，盡可能曝露於保障自己三寶，CCTV，錄音，錄影
2. 律師費不可慳，經驗之談，警察叔叔可能會同你講請律師無用，「幾千蚊請個律師返黎坐係你隔離，佢又幫唔到你d咩嘅」
3. 保障自己，衡量風險，作出明智決擇~Be Water

推

幫推

通常阿Sir係你被拘捕一刻之後，通常會問你有無手機，唔俾你用手機，要求你熄手機

法例寫警方可以用管束方式 restraint 去拘捕疑人，但無寫到唔俾用手機，但你拗黎無意思

以往有案例，警察粗疏，有個人唔知點解打包頭後警察發現唔到佢身上有手機，當時人之後仲開咗錄音，不過依個都萬中無一

你返到差館，打包頭當然包括手機，但不一定作為證物，除非佢相信手機冋案件有關

又係時候自推一個

推

集中五大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

兄弟爬山 各自努力 齊上齊落
不分化 不篤灰 不割蓆 不譴責 不撤不散
提防 三毛 五毛

Push

Thanks, Mr. Smith